Mihkel Sabre, Wana Koijolast, kaibas et tema rõiwas Kooskora weskil wanutamise juures ära on kautud, nõuab et Ado Mühlberg, kes selle rõiwa wanutaja olnud 12 Küüne eest a' 70 kop ülekõige 8r. 40k. tasub ja jääb rõiwas Mühlbergile.
Kohtumees Peeter Hindrikson on rõiwa ülekaenud, mis temma 4 rbl. 80 kop. wäärt arwab olnud, leidnud et rõiwas rikutud on, kus see aga sündinud ei tea tema.
Ado Mühlberg ütles kaebtuse pääle, et Mihkel Sabre oma rõiwa Põlwa wanutamise trulli päält, mis katki läinud olewat, on toonud, see on öösil olnud; tema on rõiwa, nõndasama kui Mihkel Sabre tema kätte toonud aga wannutatud tagasi andnud.
Mõiste: Tunnistuse puuduse pärast on nõudmine tühjaks arwata.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees: J Klaosoon
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Mihkel Sabre rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
16. Augustil 1885 Kihelk. kohtuse saadetud.
